毒霧還有這功能？ 中國學者：減少水污染

2017-03-13 23:22

中國學者研究發現，毒霧減弱了黃土高原的夏季季風，進一步減少被雨水沖進河裡、湖裡的土壤，最後減緩優養化水污染。圖為被毒霧籠罩的上海。（資料照，法新社）
〔即時新聞／綜合報導〕中國霾害嚴重引發關注，有中國學者研究發現，毒霧減弱了黃土高原的夏季季風，進一步減少被雨水沖進河裡、湖裡的土壤，最後減緩優養化水污染。
《中國網》報導，中國蘭州大學西部環境教育部重點實驗室主任陳發虎，本月初發表在國際期刊《自然氣候變化》的報告指出，霧霾間接減緩了優養化水污染，因此，為了對抗毒霧減少空氣中的懸浮微粒，可能會導致黃土高原上的季風增強，造成水質優養化加劇、藻類蔓延，嚴重破壞水中生態系統。
陳發虎說，1000多年來，黃土高原面臨強烈夏季季風和水質優養化問題，「過去50年來，工廠和汽車排放的懸浮微粒扭轉了這些自然現象」。夏季季風的強度受到海陸溫差影響，差異越大，季風越強。陳發虎表示，空氣中增加的懸浮微粒成了遮擋太陽輻射的保護傘，漸緩地面增溫，降低海陸溫度差異進而減弱了季風。

陳發虎的研究指出，懸浮微粒減少造成水質優養化，會造成數十億元的經濟損失，對該地區淡水資源造成嚴重威脅。他說，「這是很麻煩的，因為它表明人類的行為已改變了氣候，就算消除了損害，後果可能還是存在」。
陳發虎也補充，這項研究的目的並不是為了促進毒霧，而是在警告官員，注意減少排放造成的潛在副作用，並制定更全面的防霾計畫。

原來水污染係因為泥沙

中國學者

其實係特登整出黎嘅環保噴霧

本末倒置

又係喎
真係俾一萬次我都諗唔到

講乜十中好反正死路一條

創作力量同幻想會嚇你一跳